пример:

$$ (1 + 3X) + (X^2 - 2X) - (2X^2 - X) $$

правильный ответ:

$$ (1 + 3X) + (X^2 - 2X) - (2X^2 - X) = 1 + 3X + X^2 - 2X - 2X^2 + X $$

в выражении: - (2X^2 - X) мы меняем знаки: ((+2X^2) (-X)) превращяется в (-2X^2 + X) а знак минус убирается перед () в итоге выражение: -2X^2 + X

далее после того как мы из скобок "вытащили" 3 одночлена мы снова формируем "скобочные выражения" только по Меньше:

$$ 1 + 3X + X^2 - 2X - 2X^2 + X = (1) (+3X) (+X^2) (-2X) (-2X^2) (+X) $$

а теперь сортируем:

$$ (1) (+3X) (+X^2) (-2X) (-2X^2) (+X) = (+3X) (+X) (-2X) (+X^2) (-2X^2) (1) $$

и вычисляем:

$$ (+3X) (+X) (-2X) (+X^2) (-2X^2) (1) = (2X) + (-X^2) + 1$$

ответ:

$$ (1 + 3X) + (X^2 - 2X) - (2X^2 - X) = (2X) + (-X^2) + 1 $$

пример:

$$ (-12A^2 + 5A) + (A + 11A^2) - (-A^2 - 1) $$

вытаскиваем из "Скобок":

$$ (-12A^2 + 5A) + (A + 11A^2) - (-A^2 - 1) = -12A^2 + 5A + A + 11A^2 - (-A^2 -1) $$

но теперь в Последней Скобке перед ней стоит Минус: надо преодразовать его в +, а все знаки Минус в Скобках Изменить на Плюс А Плюс на Минус: - (-A^2 -1) = + A^2 + 1

теперь затаскивем в скобки:

$$ -12A^2 + 5A + A + 11A^2 + A^2 + 1 = $$
