пример:

$$ (A^2 - A + 4) + (-A^2 - A - 2) $$

раскрываем скобки: как мы помним если перед Одночленом (-4X^2) стоит - то выражение менят все знаки на противоположные: - (-4X^2) = 4X^2(убран минус)
тут + (-A^2 - A - 2) стоит плюс, мы не чего не меняем а просто соединяем Многочлены:

$$ (A^2 - A + 4) + (-A^2 - A - 2) = A^2 - A + 4 -A^2 - A - 2 $$

далее по сторинке: заносим скобки и смотрим Подобные Члены, и вычисляем:

$$ A^2 - A + 4 -A^2 - A - 2 = (A^2) (-A) (+4) (-A^2) (-A) (-2) $$

$$ (A^2) (-A) (+4) (-A^2) (-A) (-2) = A^2 - A^2 - A - A + 4 - 2 $$

$$ A^2 - A^2 - A - A + 4 - 2 = -2A + 2 $$

пример:

$$ (A^2 - A + 4) - (-A^2 - A - 2) $$

Раскрытие скобок(перед ней стоит минус: выворачиваем второй Многочлена):

$$ (A^2 - A + 4) - (-A^2 - A - 2) = A^2 - A + 4 + A^2 + A + 2 $$

далее по сторинке: заносим скобки и смотрим Подобные Члены, и вычисляем:

$$ A^2 - A + 4 + A^2 + A + 2 = (A^2) (-A) (+4) (+A^2) (+A) (+2) $$

$$ (A^2) (-A) (+4) (+A^2) (+A) (+2) = A^2 + A^2 + A - A + 4 + 2 $$

$$ A^2 + A^2 + A - A + 4 + 2 = 2A^2 +6 $$

пример:

$$ 6A^5 - 3A^5 + 7 - 2A^5 - 4A^5 + 4A^2 $$

где a = 14

Помним что удобнее вчислить сперва не подстовляя к a - 14. а сперва вычислисть а потом под результат подстваить теб более 14 число большое!

$$ 6A^5 - 3A^2 + 7 - 2A^5 - 4A^5 + 4A^2 = 6A^5 - 4A^5 - 2A^5 + 4A^2 - 3A^2 + 7 $$

$$ 6A^5 - 4A^5 - 2A^5 + 4A^2 - 3A^2 + 7 = A^2 + 7 $$

$$ A^2 + 7 = 14^2 + 7 = 196 + 7 = 203 $$
