3AB(2A + 6) = 3AB × 2A + 3AB × 6 = 6A^2B + 18AB

-6X(X - Y) = -6X × X - -6X × Y = -6X × X + 6X × Y =

мне посоветоли сократить выражение:

-6X^2 + 6XY = 6XY + (-6X^2) = 6XY - 6X^2

-2Y^2(-X^2 + 2Y - 6X) = -2Y^2 × -X^2 + -2Y^2 × 2Y - -2Y^2 × 6X и думаю что все но:

-2Y^2 × -X^2 + -2Y^2 × 2Y - -2Y^2 × 6X = 2Y^2 × X^2 + -2Y^2 × 2Y + 2Y^2 × 6X

и потом думаю что все и учититель пишет:

2Y^2 × X^2 + -2Y^2 × 2Y + 2Y^2 × 6X = 2X^2Y^2 - 4Y^3 + 12Y^2X

### Теория

4A^2B - 2A - решить но как? ведь?

распишем: 2 × 2 × A × A × B - 2 × A

теперь: 2 × 2 × A × A × B - 2 × A

а теперь вырываем из выражние 2 × A и получаем: 2 × A × B: и потом: 2A(2AB - 1)

"ЧЕ?"дело в том что 2A(2AB - 1) как 2A × 2AB - 2A × 1 что будет равно как раз: 4A^2B - 2A

###

-9X^3Y^2 - 15XY - и тут мы уже понимаем что надо разложить 9 и 15 как: 3 × 5,
а потом X^3Y^2 как X × X × X × Y × Y.

итог: -3 × 3 × X × X × X × Y × Y - 3 × 5 × X × Y

выражение: 3XY(-3YX^2 - 5)

ℜ𝔢𝔵 𝔉𝔯𝔞𝔫𝔠𝔬𝔫𝔲𝔦𝔪, ℭ𝔢𝔞𝔰𝔞𝔯 ℜ𝔬𝔪𝔞𝔦𝔫𝔲𝔪: 𝔉𝔯𝔦𝔡𝔯𝔦𝔠𝔥 𝔦𝔦𝔦
