### Теория

(5X - Y)(2Y + X)

надо умножить 5X - Y на 2Y + X

в Теории надо умножить:

$$ (A + B) (C + D) = A × C + A × D + B × C + B × D $$

### Практика

$$ (5X - Y)(2Y + X) = 5X × 2Y + 5X × X + (-Y) × 2Y + (-Y) × X $$

и далее вычисления:

$$ 5X × 2Y + 5X × X - Y × 2Y - Y × X = 10XY + 5X^2 - 2Y^2 - XY $$

и финальный штриж:

$$ 10XY + 5X^2 - 2Y^2 - XY = 9XY + 5X^2 - 2Y^2 $$

и еще пример:

$$ (-3AB - 6) × (-5A + 3B) = -3AB × -5A + -3AB × 3B - 6 × -5A - 6 × 3B $$

далее вычисление:

$$ -3AB × -5A + -3AB × 3B - 6 × -5A - 6 × 3B = 15A^2B + -9AB^2 + 30A - 18B $$

$$ 15A^2B + -9AB^2 + 30A - 18B = 15A^2B - 9AB^2 + 30A - 18B $$

еще пример:

$$ (-\frac{1}{4}X + 2)(-3 - \frac{8}{5}Y) $$

Долгий но не сложный пример:

$$ (-\frac{1}{4}X + 2)(-3 - \frac{8}{5}Y) = -\frac{1}{4}X × -3 - -\frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + 2 × -3 - 2 × \frac{8}{5}Y $$

$$ -\frac{1}{4}X × -3 - -\frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + 2 × -3 - 2 × \frac{8}{5}Y = -\frac{1}{4}X × -3 + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + 2 × -3 - 2 × \frac{8}{5}Y $$

$$ -\frac{1}{4}X × -3 + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + 2 × -3 - 2 × \frac{8}{5}Y = -\frac{1}{4}X × -3 + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + -6 - \frac{16}{5}Y $$

$$ -\frac{1}{4}X × -3 + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y + -6 - \frac{16}{5}Y = \frac{3}{4}X + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y - 6 - \frac{16}{5}Y $$

$$ \frac{3}{4}X + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y - 6 - \frac{16}{5}Y = \frac{8}{5}XY - 6 - \frac{16}{5}Y $$

однако я ответил не правильно в последнем шаге в реальности это должно быть так:

$$ \frac{3}{4}X + \frac{1}{4}X × \frac{8}{5}Y - 6 - \frac{16}{5}Y = \frac{3}{4}X + \frac{2}{5}XY - 6 - \frac{16}{5}Y $$

примечяние:

я сперва суммировал 1/4X и 3/4X и получил X а потом поставил выражение: 8/5XY - 6 - 16/5 умножив x на 8/5y. а надо было: сперва 8/5Y × 1/4X и получить 2/5XY а потом суммировать с 3/4X
