### Теория

AX + BY + AY + BX

мы созданим мальенкие группы:

(AX + AY) + (BY + BX)

теперь выносим за скобки:

A(X+Y) + B(X+Y)

у нас получилось X+Y в двух вроде Разных Скобках:

(A + B)(X + Y)

### Практик

$$ AX + BY + AY + BX = (AX + AY) + (BY + BX) = A(X + Y) + B(X + Y) = (A + B)(X + Y) $$

$$ AX + BY - AY - BX = (AX - AY) + (BY - BX) = A(X - Y) + B(Y - X) $$

и на этом примере Проблема ибо там X - Y а там Y - X а значит сделать нельзя занести их в скобки но мы зделаем так:

$$ A(X - Y) + B(Y - X) = A(X - Y) - B(X - Y) $$

и далее все легко:

$$ A(X - Y) - B(X - Y) = (A - B)(X - Y) $$
