$$ AX - AY + X - Y = (AX + X) + (AY - Y) = ? $$

итак: у нас (AX + X) + (AY - Y) не понятно как Решать, но надо сделать так:

$$ AX - AY + X - Y = (AX - AY) + (X - Y) $$

а дальше что:

$$ (AX - AY) + (X - Y) = A(X - Y) + 1(X - Y) = (A + 1)(X - Y) $$

еще пример:

$$ AX + AY - X - Y = (AX + AY) + (-X - Y) = A(X + Y) + 1(-X - Y) $$

далее мы можем перед скобкой знак Плюс Изменить На Минус и перевернуть Все Знаки В Скобках:

$$ A(X + Y) + 1(-X - Y) = A(X + Y) - 1(X + Y) $$

и далее:

$$ A(X + Y) - 1(X + Y) = (A - 1)(X + Y) $$

еще пример:

$$ 1 - BX - X + B = (BX + B) + (1 - -X) = B(X + 1) + (1 + X) = B(X + 1) + 1(X + 1) = (B + 1)(X + 1) $$

до то что я на писал не правильно а так правильно:

$$ 1 - BX - X + B = (1 + B) + (-BX - X) = (1 + B) - (BX + X) = 1(1 + B) + X(B + 1) = (X + 1)(B + 1) $$

еще пример:

$$ 10AY - 5BY + 2AX - BX = (10AY + 2AX) + (-5BY - BX) = (10AY + 2AX) - (5BY + BX) = 2A(5Y + X) - B(X + 5Y) = (2A - B)(5Y + X) $$

еще пример:

$$ AX^2 - BX^2 - BX + AY - A + B = (AX^2 - BX^2) + (-BX + B) + (AY - A) = X^2(A - B) + (B - BX) + A(Y - 1) = X^2(A - B) - B(1 + X) - A(Y + 1) = $$

но при этом тот же пример Можно решить и Так:

$$ AX^2 - BX^2 - BX + AY - A + B = (AX^2 + AY - A) + (-BX^2 - BX + B) = (AX^2 + AY - A) - (BX^2 + BX - B) = A(X^2 + Y - 1) - B(X^2 + X - 1) $$
