1. 2y + x = -6

мы помним что в пересечении с осью `x`, `y` всегда равен 0. и наоборот.

но вы скажете что 2y + x = -6 надо преобразовать, но это нужно для таблицы и графика, точки пересичения можно вычислить и без этого.

например зная что в пересечении с осью `x`: `y` = 0, мы Подставялем:

$$ (2 × 0 + x = -6) = (0 + x = -6) = (x = -6) $$

и понимаем что координаты у пересечении с осью `x` = 0 по оси y, -6 по оси x. это запись: (-6,0)

далее ось `y` мы понимаем что x = 0, подстовяем:

$$ (2y + 0 = -6) = (2y = -6) = (y = -3) $$

и ответ: (0,-3)

2. y = -(5/3)X + 2

ось `x`:

$$ (y = -(5/3)X + 2) = (-2 = -(5/3)X) = (X = -2/(-(5/3))) = (X = -2 × -(3/5)) = (X = 6/5) $$

ответ: (1.2,0)

ось `y`:

$$ (y = -(5/3)X + 2) = (y = -(5/3)0 + 2) = (y = 2) $$

ответ: (0,2)
