$$ 101^2 = (100 + 1)^2 = 100^2 + 2 × 100 × 1 + 1^2 = 10000 + 200 + 1 = 10201 $$

$$ 48^2 = (50 - 2)^2 = 50^2 - 2 × 50 × 2 + 2^2 = 2500 - 200 + 4 = 2304 $$

что за алгоритм?

1. ну смортрим что `(A + B)^2` это как `(A + B)(A + B)` то есть `A × A + A × B + B × A + B × B` то есть `A^2 + AB + BA + B^2` то есть `A^2 + 2AB + B^2`

получается мы Разложили `(A + B)^2` как `A^2 + 2AB + B^2`

2. ну смортрим что `(A - B)^2` это как `(A - B)(A - B)` то есть `A × A - A × B - B × A + B × B` то есть `A^2 - AB - BA + B^2` то есть `A^2 - 2AB + B^2`

3. ну смортрим что `(-A + B)^2` это как `(B - A)(B - A)` то есть `B × B - B × A - A × B + A × A` то есть `B^2 - AB - BA + A^2` то есть `B^2 - 2AB + A^2`

надо доказать что: `(A - B)^2 = (B - A)^2`.
допустим: `a = 6`,`b = 5`.
то тогда первое выражение: `(6 - 5)^2 = 1`.
а второе выражение: `(5 - 6)^2 = -1^2 = 1`.

надо доказать что: `(-A - B)^2 = (A + B)^2`.
допустим: `a = 6`,`b = 4`.
то тогда первое выражение: `(-6 - 4)^2 = -10^2 = 100`.
а второе выражение: `(6 + 4)^2 = 10^2 = 100`
