$$ (x + 4)^2 = x^2 + 2x4 + 4^2 = x^2 + 8x + 16 $$

`(3 + y)^2` = `3^2 + 2y3 + y^2` = `3^2 + 6y + y^2` = `9 + 6y + y^2`

`(a + 1/2)^2` = `a^2 + 2a0.5 + 0.5^2` = `a^2 + a + 0.25`

`(x + 2y)^2` = `x^2 + 2x2y + 2y^2` = `x^2 + 4xy + 4y^2`(в этом примере я ошиблся: я изначально ответил: `x^2 + 4xy + 2y^2` а надо `x^2 + 4xy + 4y^2`)

итак мы теперь сделаем наоборот: из этого `x^2 + 2x + 1` мы сделаем что то по типу `(a + b)^2`.
итак: `x^2 + 2x + 1`,
мы можем добавить Квадрат Единичке и ничего не изменится,
а еще добавить `умножить на 1` в `2x`: `x^2 + 2x1 + 1^2`.
sа далее так как все подходит по формуле делаем: `(x^2 + 1)^2`

`y + 4y + 4` тут проблема: нельзя как с единичнкой просто добавить квадрат: НО `4 = 2^2`. `y^2 + 2 × 2 × y + 2^2` = `y^2 + 4y + 2^2` = `(y + 2)^2`

$$ (3/4 - x)^2 = (3/4)^2 - 2 × 3/4 × x + x^2 = 9/16 - 6/4x + x^2 = 9/16 - 3/2x + x^2 $$

$$ (0.5a - n)^2 = (0.5a)^2 - 2 × 0.5a × n + n^2 = 0.25a^2 - an + n^2 $$

$$ 25 - 10a + a^2 = 5^2 - 2 × 5 × a + a^2 = 5^2 - (5 - a)^2 $$
