$$ (a + b)^2 - (a - b)^2 = (a^2 + 2 × a × b + b^2) - (a^2 - 2 × a × b × + b^2) $$

и сейчас напомню: если у нас `- (скобка)` то можно поменять это `+ (скобка)` с изменением всех значков в скобках на противопложние то есть получится `+ (-скобка`:

$$
(a^2 + 2 × a × b + b^2) - (a^2 - 2 × a × b × + b^2)
= (a^2 + 2ab + b^2) + (a^2 + 2ab × - b^2)
= a^2 + 2ab + b^2 + a^2 + 2ab × - b^2
$$

далее вычисления:

$$ a^2 + 2ab + b^2 + a^2 + 2ab × - b^2 = 4ab $$

2. пример:

$$
(3x + 1)^2 - (3x - 1)^2 = 11x + 1.2
= ((3x)^2 + 2 × 3x × 1 + 1^2) - ((3x)^2 - 2 × 3x × 1 + 1^2)
= (9x^2 + 6x + 1^2) - (9x^2 - 6x + 1^2)
= 9x^2 + 6x + 1^2 + -9x^2 + 6x - 1^2
= 12x
$$

итого: `12x = 11x + 1.2`

то есть `x = 1.2`

3. пример:

$$
4x^2 - (2x - 1)^2 = 15
= 4x^2 - (4x^2 - 2 × 4x × 1 + 1^2)
= 4x^2 - (4x^2 - 8x + 1)
= 4x^2 + -4x^2 + 4x - 1
= 4x^2 - 4x^2 + 4x - 1
= 4x - 1
$$

итого: `4x - 1 = 15`
то есть `4x = 15 + 1`
получаем: `x = 4`

4. пример

$$
27x^2 + 36xy + 12y^2
= 3 × 9x^2 + 3 × 12xy + 3 × 4y^2
= 3(9x^2 + 12xy + 4y^2)
= 3((3x)^2 + 12xy + (2y)^2)
= 3((3x)^2 + 2 × 3x × 2y + (2y)^2)
= 3(3x + 2y)^2
$$
