$$
(4a + 1/3b)^3
= (4a)^3 + 3(4a)^2(1/3b) + 3(4a)(1/3b)^2 + (1/3b)^3
= 64a^3 + 3 × 16a^2 × 1/3b + 3 × 4a × 1/9b^2 + (1/3b)^3
= 64a^3 + 16ba^2 + 4/3ab^2 + (1/3b)^3
= 64a^3 + 16ba^2 + 4/3ab^2 + 1/27b^3
$$

$$
(0.2x - 5y)^3
= (0.2x)^3 - 3(0.2x)^2(5y) + 3(0.2x)(5y)^2 - (5y)^3
= 0.008x^3 - 3 × 0.04x^2 × 5y + 3 × 0.2x × 25y^2 - 125y^3
= 0.008x^3 - 0.6yx^2 + 15xy^2 - 125y^3
$$

$$
125x^3 - 225yx^2 + 135xy^2 - 27y^3
= (5x)^3 - 225yx^2 + 135xy^2 - (3y)^3
$$

и казалось бы тут нет Формулы,но: ведь можно подсавить по формуле должно быть `225yx^2 = 3 × a^2 × b`, и ведь подходит! `225yx^2 = 3 × (5x)^2 × 3y`.

$$
(5x)^3 - 225yx^2 + 135xy^2 - (3y)^3
= (5x)^3 - 3 × (5x)^2 × 3y + 135xy^2 - (3y)^3
$$

и казалось бы тут нет Формулы,но: ведь можно подсавить по формуле должно быть `135xy^2 = 3 × a × b^2`, и ведь подходит! `135yx^2 = 3 × 5x × (3y)^2`.

$$
(5x)^3 - 3 × (5x)^2 × 3y + 135xy^2 - (3y)^3
= (5x)^3 - 3 × (5x)^2 × 3y + 3 × 5x × (3y)^2 - (3y)^3
$$

так как все по формуле:

$$ (5x)^3 - 3 × (5x)^2 × 3y + 3 × 5x × (3y)^2 - (3y)^3 = (5x - 3y)^3 $$
