$$
(2a^3 + 3b^2)^3
= (2a^3)^3 + 3(2a^3)^2(3b^2) + 3(2a^3)(3b^2)^2 + (3b^2)^3
= 2^3a^9 + 3(2^2a^9)(3b^2) + 3(2a^3)(3^2b^4) + (3^3b^6)
= 8a^9 + 3(4a^9)(3b^2) + 3(2a^3)(9b^4) + (27b^6)
= 8a^9 + 36(a^9)(b^2) + 54(a^3)(b^4) + (27b^6)
= 8a^9 + 36(a^9)(b^2) + 54(a^3)(b^4) + (27b^6)
$$

$$
x^3/27 - yx^2 + 9xy^2 - 27y^3
= (x/3)^3 - yx^2 + 9xy^2 - (3y)^3
= (x/3)^3 - 3 × (x/3)^2 × (3y) + 3 × (x/3) × (3y)^2 - (3y)^3
= x^3/3^3 - 3 × x^2/3^2 × 3y + 3 × x/3 × 3^2y^2 - 3^3y^3
= x^3/27 - yx^2 + 9xy^2 - 27y^3


$$

так как мы доказали что второе выражение подходит под формулу мы ее по формуле сворачиваем:

$$ x^3/27 - yx^2 + 9xy^2 - 27y^3 = (x/3 - 3y)^3 $$

$$
a^3 + 3ab(a + b) + b^3
= a^3 + 3ab × a + 3ab × b + b^3
= a^3 + 3ba^2 + 3ab^2 + b^3
$$

Мы тоже докази что все по формуле и теперь можем сказать:

$$ a^3 + 3ab(a + b) + b^3 = (a + b)^3 $$
