$$ 8x^3 - 12yx^2 + 6xy^2 - y^3 + x^2 - 2xy + y^2 $$

при `x = 1.1`, `y = 1.2`

$$
8 × x^3 - 12 × y × x^2 + 6 × x × y^2 - y^3 + x^2 - 2 × x × y + y^2
= 8 × 1.1^3 - 12 × 1.2 × 1.1^2 + 6 × 1.1 × 1.2^2 - 1.2^3 + 1.1^2 - 2 × 1.1 × 1.2 + 1.2^2
$$

мы это проходили это нам задавали: Не Надо Подстовлят Раньше времени!

$$ 8x^3 - 12yx^2 + 6xy^2 - y^3 + x^2 - 2xy + y^2 = (8x^3 - 12yx^2 + 6xy^2 - y^3) + (x^2 - 2xy + y^2) $$

рассмотрим два выражения по отдельности:

$$ (x^2 - 2xy + y^2) = (x - y)^2 $$

$$ (8x^3 - 12yx^2 + 6xy^2 - y^3) = (2x - y)^3 $$

а вместе:

$$ (2x - y)^3 + (x - y)^2 $$

а теперь подставим:

$$ (2 × 1.1 - 1.2)^3 + (1.1 - 1.2)^2 = (1)^3 + (-0.1)^2 = 1^3 + -0.1^2 = 1 + 0.01 = 1.01 $$

а еще довайте еще уровнение при этом все уровнение равно `x^3 + 8`, чему равен `x`:

$$
(x + 2)^3 = x^3 + 8
= x^3 + 3x^2 × 2 + 3x2^2 + 2^3 = x^3 + 8
= x^3 + 6x^2 + 12x + 8 = x^3 + 8
= x^3 + 6x^2 + 12x = x^3
= 6x^2 + 12x = 0
= 2 × 3x^2 + 2 × 6x = 0
= 6x^2 + 2 × 6x = 0
= 6x × x + 2 × 6x = 0
= 6x(x + 2) = 0
$$

так как при умножении `6x × x + 2` где ответ `0`, либо первый либо второй множитель равен `0`. а значит либо `x = 0`, либо `x = -2`
