$$ x = 5^a - 5^{-a} $$

$$ y = 5^a + 5^{-a} $$

$$ y^2 - x^2 = (y - x)(y + x) $$

тут мы должны найти `(y - x)(y + x)` и поэтому мы ищем собственно сперва `(x + y)` тут это сказал учитель, но я понимаю сложение легче чем вычитание:

$$ (5^a - 5^{-a}) + (5^a + 5^{-a}) $$

и я бы решал но учитель находит идею что переставления местами

$$ 5^a + 5^a + 5^{-a} - 5^{-a} $$

и далее я сам легко решил:

$$ 2 × 5^a $$

и далее `y - x`(я решил. уже по прошлому примеру понял идею переставления):

$$
(5^a + 5^{-a}) - (5^a - 5^{-a})
= 5^a + 5^{-a} - 5^a + 5^{-a}
= 5^a - 5^a + 5^{-a} + 5^{-a}
= 2 × 5^{-a}
$$

итого:

$$
(y - x)(y + x)
= (2 × 5^{-a})(2 × 5^a)
= 2 × 5^{-a} × 2 × 5^a
= 4 × 5^{-a} × 5^a
= 4 × \frac{1}{5^a} × 5^a
= 4 × \frac{5^a}{5^a}
= 4 × 1
= 4
$$
