$$ x^4 - y^4 = (x^2)^2 - (y^2)^2 = (x^2 - y^2)(x^2 + y^2) = (x - y)(x + y)(x^2 + y^2) $$

формула: `x^n - y^n = (x - y)(x^{n-1} + x^{n-2} × y^{1} + x^{n-3} × y^{2} и так пока y не найдет n - 1 )`
формула: `x^n + y^n = (x + y)(x^{n-1} - x^{n-2} × y^{1} + x^{n-3} × y^{2} и так пока y не найдет n - 1 )` при чем тут чередуется `x - xy + x` чета такое сперва идет минус потом плюс потом минус...

ничего не понятно? а вот пример:

$$ (2a + 3b)(16a^{4} - 24a^{3}b + 36a^{2}b^{2} - 54ab^{3} + 81b^{4}) $$

ОО!!! как сложно!
но нет можно разпознать: дело в том что в первой скобке `(2b + 3b)` а как мы помним что есть либо `(x - y)`, либо `(x + y)`.
тут можно понять что так как плюс то это вторая формула(x + y), значит `x = 2b`, `y = 3b`. т
ак как мы знаем какая это формула, и чему равны `x`,`y`. а еще мы понимаем что `n(степень)` это мы знаем что это `5` так как `n - 1 = 4`.
мы понимаем что:

$$ (2a + 3b)(16a^{4} - 24a^{3}b + 36a^{2}b^{2} - 54ab^{3} + 81b^{4}) = (2a)^5 + (3b)^5 $$

все Теперь Условия Задачи: `Найти a если b = 1, а выражение = 211`, Подстовляем:

$$
(2a)^5 + (3b)^5 = 211
= 32a^5 + 243b^5 = 211
= 32a^5 + 243 × 1^5 = 211
= 32a^5 + 243 = 211
= 32a^5 = 211 - 243
= 32a^5 = -32
= 32a^5 = -32
$$

тут логично что `a = -1`
